申訴日常大小事務，你問我答

大家每日生活上都遇到大大小小不公嘅事，好多人怕麻煩，或者覺得處理唔到、申訴無門，就不了了之，但其實大部份都有方法處理。

俾個例子大家：好多人都遇過政府部門或公營機構hea做/對你要處理嘅事耍手擰頭，聲稱幫唔到手/冇嘢可以做，大部份人去到呢度就卻步！
可行做法：如有懷疑，可以根據「公開資料守則」索取有關指引/資料，核實究竟有冇行政失當/疏忽職守嘅情況。

本人透過不斷研究，再加上自身經驗關係，開始識得純熟咁處理。好多時，小市民對政府/大財團/大公司嘅申訴，一開始會覺得自己無能為力。其實俾啲自信，做多少少research、行多一步，會越嚟越有進步。

大家如有日常大小事務需要申訴而又唔知點處理，可以喺度提出提問，我有時間而又識答嘅都會盡量回覆，希望幫到大家！

一定要實名申訴？

要視乎件事嘅性質
同埋睇你想點處理/有冇野要follow-up

睇吓大家最近有冇類似要申訴既經歷，可以一齊研究吓。